{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050455",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 호우총 출토 청동 ‘광개토대왕’명 호우"
    },
    "text": "415年に製作された広開土大王を称えるための豪雨10個のうちの一つの青銅ユゲハプだ。このユゲハプは1946年に慶州豪雨銃で発見され、高句麗の遺物と評価されている。ユノの高さは10.3cm、口直径は22.9cm、底部直径は15cmであり、最大直径は23.8cmだ。有蓋入れの蓋は高さ9.1cm、口直径22.8cm、臍の高さ3cmで、盒(盒)の形の大きな青銅容器に付いている。ふたは横に行われたようであり、丸の形である蓮のつぼみのようなつまみの付いている。ふたは花の形の装飾とヤンガクソン、そしてクラカケがある。床には415年\"ウルミョニョン\"、国岡上グヮンゲトジ号太王を称えるために作られた十番目豪雨であることを意味する文字が刻まれている。また、文字の上には'#'形があるが、その意味は知られていない。もともと体か一方と床の一部が損傷していたが、現在は、復元され、状態は良い。このユゲハプは高句麗と新羅の交流と政治的関係を知ることができる遺物として重要である。青銅碗は珍しい金属工芸品であり、銘文が刻まれていて制作年代を知ることができる。したがって歴史的価値が高い。現在、国立中央博物館で所蔵しており、国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "このユゲハプは何年に製作されましたか？",
            "answer": "415年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの高さは何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの高さは10.3cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの口直径は何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの口直径は22.9cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの底部直径は何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの底部直径は15cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの最大直径は何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの最大直径は23.8cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの蓋の高さは何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの蓋の高さは9.1cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの蓋の口直径は何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの蓋の口直径は22.8cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプの蓋の臍の高さは何cmですか？",
            "answer": "ユゲハプの蓋の臍の高さは3cmです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプのふたの形状はどのようですか？",
            "answer": "ユゲハプのふたの形状は蓮のつぼみのようです。"
        },
        {
            "question": "ユゲハプに刻まれている文字の意味は何ですか？",
            "answer": "ユゲハプに刻まれている文字は415年の豪雨を意味しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 373,
        "QA": 272
    }
}